Das im Jahr 1981 verfasste Gedicht „Mit Haut und Haar“ von Ulla Hahn berichtet über eine Liebesbeziehung  welche tragisch,  und mit einer schmerzhaften Trennung endet. Es geht außerdem auf die Beweggründe und Geschehnisse ein, welche dazu geführt haben.
In der ersten Strophe wird erzählt, wie jemand „[…] aus der Senke [seiner] Jahre […]“ (Z.1) gezogen worden ist. Außerdem werden dieser Person „[…] Hand und Haut und Haare […]“ (Z.3) geleckt und die ewige Treue geschworen.
Anschließend geht es um den Grund, warum die Beziehung kippt. Weil der erzählenden Person des anderen „[…] Zeichen mit sanftem Feuer in das dünne Fell“ (Z.5-6) gebrannt wird, begann sie von sich selbst abzulassen und „[…] [von] [ihr] selbst zurückzuweichen […]“ (Z.8). 
Darauffolgend geht es um den Verlust der eigenen Persönlichkeit in der anderen Person, da sie „[…] schon in [jenem] Innern vor [ihr] verborgen“ (Z.11-12) war . 
In den letzten zwei Verszeilen kommt es schlussendlich zum brutalen Bruch  der Beziehung, da die beschreibende Person „[…] mit Haut und Haar“ (Z.14) ausgespuckt wird, als sie „[…] ganz in [jener] aufgegangen war“ (Z.13). 
Der Stil des Gedichts ist persönlich, emotional und auch etwas animalisch, wie bei: „[…] [Ich] leckte dir die Hand und Haut und Haare […]“ (Z.3). Die Stimmung lässt sich am besten als dramatisch und emotional beschreiben. Es wird die Standardsprache verwendet, der Satzbau ist parataktisch. Die Autorin verwendet einen freien Rhythmus. Das Gedicht wird durch ein lyrisches Ich erzählt. 
Die ersten Verszeilen weisen Metaphern auf, da mit „[…] Senke deiner Jahre […]“ (Z.1) ein Tiefpunkt im Leben eines Menschen gemeint ist. Durch „[…] tauchte dich in meinen Sommer ein […]“ (Z.2) wird gesagt, dass die erzählende Person gerade eine gute Lebensphase hat. Dass der anderen Person die „Hand und Haut und Haare“ geleckt werden  ist so, weil sie ihr „verfallen“ und vollkommen verliebt ist. 
In der vierten Verszeile befindet sich eine Assonanz: „[…] mein und dein […]“ (Z. 4). 
Weiters wird in der Metapher „Du branntest mir dein Zeichen mit sanftem Feuer in das dünne Fell“ (Z.5-6) beschrieben, wie das lyrische Ich langsam Charaktereigenschaften der anderen Person übernommen hat – wenn auch unfreiwillig. In dieser Metapher befindet sich außerdem ein Oxymoron: „[…] mit sanftem Feuer […]“ (Z.6). 
Mit den Metaphern „Da ließ ich von mir ab“ (Z.7) und „[…] schnell begann ich vor mir selbst zurückzuweichen […]“ (Z.7-8) wird erzählt, dass sich die Person ab diesem Zeitpunkt immer weiter von ihrem eigenen Charakter entfernt.
Weiter geht es  in der dritten Strophe mit den Metaphern „[…] ich [war] schon in deinem Innern vor mir verborgen“ (Z.11-12) und „Du verbargst mich tief“ (Z.12), wo der Persönlichkeitsverlust immer weiter voranschreitet und sie stark mit der anderen Person verbunden ist. 
Letztlich findet sich in der letzten Verszeile das entscheidende Ereignis mit der Metapher: „[…] da spucktest du mich aus mit Haut und Haar“ (Z.14). Das lyrische Ich wird, obwohl sie ihre Persönlichkeit geopfert hat und sehr in die Beziehung investiert war ,  mit „Haut und Haar“, also gewaltsam, aus der Beziehung rausgeschmissen. 
Das Gedicht beschreibt eine Liebesbeziehung, die immer intensiver wurde , aber letztlich doch in die Brüche gegangen ist. Ob es gerade wegen dieser starken Steigerung passiert ist?
Die Intention der Autorin ist aufzuzeigen, dass man bei Liebesbeziehungen vorsichtig sein sollte, um Traumata und ähnliches  zu vermeiden. Außerdem müsse man aufeinander achtgeben um zu bemerken, wann eine Beziehung für einen Partner nicht mehr gesund ist.
